<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on PhantomAfrica</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on PhantomAfrica</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>©  Qiutong</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>想要記錄夢</title>
      <link>/posts/i-have-a-dream/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/i-have-a-dream/</guid>
      <description>記錄夢，這無疑是一件極爲艱難的事，因爲記錄者和所記錄的對象永遠無法處於同一個可被觀測到的時空。此刻用文字記下的夢，它是誰的夢？屬於此刻的我還是夢中人？還是說它壓根沒有一個創造它的主體，那麼它又是從何而來，由何構成的呢？ 這些問題難以找到答案，似乎唯一能確信的是一種清晰的混沌感。這種混沌拒斥語言對它的收束，它像沼澤一樣一點點地把你往地底下拉，最終沒入軟流層。夢先於語言。嘗試用文字記錄夢是一種把戲，是在</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你會夢見我的夢嗎？</title>
      <link>/posts/can-u-dream-about-my-dream/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/can-u-dream-about-my-dream/</guid>
      <description>你會夢見我的夢嗎？ 一場風暴在港口匯聚，電離旋轉着嘯叫，海水中揮發的鹽分混着汗液流過眼瞼；穿着薩滿長袍穿行於樓宇，專注地尋找着雨後杜松子和青苔的芬芳；火爐邊打着盹，一隻老貓趴在腳邊安睡。 总会惦記着你， 時而稍着微風窺探潮溼的記憶， 時而是火山噴發焚至真空的沉默。 我們去過永動的世界 - 只要聲音還在， 我們觸碰過死亡 - 聲音無可挽留地消散。 我們批判藝術建制，言說人的境況， 卻終會回到這荒唐而真實的禍亂年代。 在孤獨和</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蝙蝠</title>
      <link>/posts/bat/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/bat/</guid>
      <description>從溫情到殘酷，關於你生命的記憶回過頭來恍如隔世。盯着你住過的屋子，嗅着熟悉的氣味，始終難以置信昨日的鮮活感在今天就是徹徹底底的空無。生和死的界限，只有列維納斯意義上對他者徹底地擁抱才能感受到其穿透力，宇宙須臾崩塌。 仍舊記得體溫與體溫之間柔軟的觸感，輕吻你的後頸直到黎明。 願你短小的四肢如常般歡快奔跑在無盡胡蘿蔔的平原 。 記得和家人團聚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dino</title>
      <link>/posts/dino/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/dino/</guid>
      <description>與今年其它聲音的消逝比起，你仿若沙礫沉入海底，但你的心臟比他們都要真摯和強烈。 這一杯敬你</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>龐麥郎</title>
      <link>/posts/joseeh-punmanlon/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/joseeh-punmanlon/</guid>
      <description>顏峻說： 龐麥郎發作着我們每一個人的症狀。 那是我們無法和鏡子裏那個身體接軌而產生的困惑。 包括我們事實上並不想要精彩地活着，甚至並不想要擁有一個完整的自我，這樣的衝動，像魔鬼，在路燈下，在光滑的購物中心門口摩擦着，發出7000到8000赫茲的刺耳噪音。 龐麥郎天然地不能夠去扮演他的幻想。他幾乎就要因爲緊張而放棄了。但居然並沒有，他鼓舞了世界上的焦慮。他獎勵着我的緊張和不合時宜。 那些最單調的電子琴節拍，就</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何使流媒體趨近實體唱片的聆聽體驗</title>
      <link>/posts/listen-records/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/listen-records/</guid>
      <description>把一臺電腦只作爲播放音樂的功用，禁止使用其它任何非播放音樂的功能。 把電腦搬到盡可能遠離書桌的地方，最好是手無法舒適操作的地方比如房間中央。 只能以專輯形式播放，禁用列表循環功能，打開一張專輯後放大封面。 聽者必須遠離電腦聆聽，如果要切歌或專輯必須花力氣走到電腦前切換，這一過程花得體力越多越好。 通過以上四步，便可以通過流媒體獲得一個綠色健康的聆聽體驗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>實體唱片的價值</title>
      <link>/posts/buy-records/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/buy-records/</guid>
      <description>聆聽實體唱片最大的價值並不在於聲音內容有多稀缺，音質有多模擬。最大的價值在於讓人明白音樂並不只是單純爲了取悅耳朵。從購買到包裝到內容都屬於一種體驗，這和花錢去電影院的體驗不同之處在於你可能不是爲了一個功能上更舒適便利的體驗而付費，它可以是爲一個更費力但難忘的體驗而買單。比如很常見的一種經歷是：因爲唱片封面好看而買回家，聽後內容卻不盡人意。而在算法世界裏各種精心根據喜好計算而來，餵到嘴邊的食物卻總是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>共通體</title>
      <link>/posts/gong-tong-ti/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/gong-tong-ti/</guid>
      <description>不規則的點 啜取酒精 在黑夜彌散 沉默交換意外 僭越驅使恐懼 把髮梢一圈圈盤繞在殷紅中 從耳根 親吻心臟 閃電照亮了可能性的荒原 個體在此消亡 而後分離從裂隙中噴湧 如此澄澈的慰藉 你教我閉上眼 尋找一座荒島 落入綺麗而詭祕的風</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>銀河系漫遊指南</title>
      <link>/posts/guide-to-the-galaxy/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/guide-to-the-galaxy/</guid>
      <description>很多年前兩手空空縱意於世，如今卻早已厭倦獨自旅行，想象力被同質化的景觀徹底淹沒。 如果一定還要去哪裏旅行，我會更想在Ocora、UNESCO或JVC World Sounds的出品列表裏找到那個地方，然後買來嗅、閱讀、聆聽，如果還能創作那是最完美不過的旅行了。PAN也是可以的，雖然封面次了些，但還是比實地要好看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>太陽墜落在荒廢的日子</title>
      <link>/posts/sunset/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/sunset/</guid>
      <description>涼薄的季節 倦鳥低飛在黃昏邊緣 流浪者隨著白晝墜入焚屍爐 青煙浮起塵埃 流星終將把我們帶走</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>空無的形體</title>
      <link>/posts/invisible/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/invisible/</guid>
      <description>建制、規劃、階級、臉孔、制服。面對此種種常感疲乏困頓，在僵化的人羣中欲尋找什麼卻被困在無盡反覆的迴廊中無疾而終。面對保安和孩童時常常會無所適從就像面對着空晃晃的人偶般不安，規訓與自由本便是一體兩面。 我選擇出離人羣，通過無從覓跡的小徑走向茫茫曠野，雖然還是放不下那想要尋找卻不知是什麼的東西。恍惚中察覺到天是灰的，還在不斷瀰漫，而我卻是透明的，一位，兩位，三位熟悉的身影從我面前走過都沒有看見我。我凝視</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷幻迴響於太陽消逝</title>
      <link>/posts/echo/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/echo/</guid>
      <description>暮色遠去後醒來 暖爐混雜著菸草味 恍惚中振盪 嚎叫 遠古的歌者 低聲敲打 灰燼一點點鋪滿房間 使光看起來如此柔軟</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>家鄉掃墓</title>
      <link>/posts/visit-my-grave/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/visit-my-grave/</guid>
      <description>回到家鄉總有一種給自己掃墓的感覺。還是原來的湖岸和鱷魚，只是多了橘黃色的路燈讓人分不清晨昏。晚風裏嗅到些許還未飄散的回憶，但總體仍舊是陌生的，於物於人。總覺得曾經應該在某個節點死過一次，或者是一場濃稠的夢。夢醒時才恍然大悟人不是連續的。 時間將以名字命名的個體切割成無數個個體。能被體察感知到的一個時間段定義了個體，之前與之後都不再是他自身。這個切割的節點只有回過頭來通過破碎的文字、圖像、聲音刻意地去</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overdose</title>
      <link>/posts/overdose/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/overdose/</guid>
      <description>五月三日凌晨一點半 過了大概是30秒以內把，反應開始越來越強烈了。先是移動手臂感覺有幻影，然後心率加快時間變慢。不真實感越來越強，沒有了時間，沒有了記憶。意識用語言說不清是消散了還是被拉向了遠方。彷佛意識存在於一個很遙遠的地方，從一個長長的孔裏觀看這個世界。就像在看一個電影但不僅僅是用視覺，彷彿我要去扮演那個人，我在努力想着臺詞，也就是回溯記憶，那時的記憶是破碎的一個個畫面閃現而過，都是近期的。我開</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
